# Observability

**Внимание**: *Этот проект совершенно точно не является образцом по стилю или каким-то лучшим практикам кода. Напротив, не надо писать так! При написании проекта основной моей целью было как можно сильнее сократить колличество строк, чтобы упростить его просмотр во время лекции!*

## Структура тегов
Проект хронологически разбит тегами на этапы соответствующие частям лекции:

|Tag|Описание|
|---|--------|
|v0.0.1|Пустой сервис|
|v0.0.2|Минимальный логгер zap|
|v0.0.3|Логгер zap + midleware|
|v0.0.4|Проброс логгера через context|
|v0.0.5|Подключили Sentry|
|v0.0.6|Добавили метрику Prometheus|
|v0.0.7|Настроили OpenTelemetry Tracing|
|v0.0.8|Добавили midleware chi для otel tracing|

Таким образом, выполнив комнаду `git checkout v0.0.1` вы приведете проект в исходное состояние, команда `git checkout v0.0.2` добавит в него логер zap и так далее.

## Распределённый Jaeger
Я не стал писать отдельный сервис для того, чтобы выполнить к нему запрос. Вместо этого при выполнении запроса на адрес `/tracers` в функции `someFunc2` происходит http вызов того же сервиса, который обрабатывается в соответствующем hadler'е. Сквозь этот вызов в Header запроса пробрасывается span, а в обработчики из него формируется дочерний. Таким образом, в интерфейсе Jaeger UI все эти span будут объединены в единое дерево трэйсов.

## Sentry
Тот Sentry DSN, что укзан в коде (а в реальной жизни он конечно же должен быть вынесен в файл конфигурации или переменную окружения), сброшен, так что при попытке запуска кода "как есть" в логе будет ошибка в момент отправки события в Sentry. 